<resources>
    <string name="contact">Contattaci</string>
    <string name="welcome">Benvenuto!</string>
    <string name="insertname">Inserisci il tuo nome*</string>
    <string name="smartkedexname">Il Pokédex di Ash si chiamava Dexter\nIl Pokédex di Red, negli ultimi giochi, si chiama Rotox\nE il TUO Pokédex come si chiama?</string>
    <string name="playpokego">Giochi a Pokémon GO?</string>
    <string name="confirmRegistration">Conferma ed Entra</string>
    <string name="enterapp">Entra nell\'App</string>
    <string name="edit_settings">"Puoi modificare queste impostazioni in ogni momento\naccedendo al menu delle impostazioni in alto a destra"</string>
    <string name="insertname_error">Inserisci il tuo nome per accedere all\'App</string>
    <string name="tipo">Tipo:</string>
    <string name="tipi">Tipi:</string>
    <string name="caught">Posseduto  </string>
    <string name="strong">Forte Contro</string>
    <string name="weak">Debole Contro</string>
    <string name="not_strong">Forte Contro: Nessuno in particolare</string>
    <string name="details">Dettagli</string>
    <string name="description">Descrizione</string>
    <string name="read_description">Leggi\nDescrizione</string>
    <string name="edit_details">Modifica i dettagli dei tuoi %1$s</string>
    <string name="pokemon_owned_by">I %1$s di %2$s</string>
    <string name="edit_your_pokemons">Modifica i tuoi %1$s</string>
    <string name="number_insert_pokemons">Numero di %1$s da inserire</string>
    <string name="pokemon_to_insert">Pokémon da inserire</string>
    <string name="already_inserted">Pokemon già inseriti</string>
    <string name="apply">Applica</string>
    <string name="hint_name">(Nome)</string>
    <string name="welcome_back">Bentornato %1$s!</string>
    <string name="pokemongo_recap">\n\nGiocando a PokémonGO hai catturato %1$d Pokémon,\nper un totale di %2$d esemplari.</string>
    <string name="settings">Impostazioni</string>
    <string name="editsmartkedexname">Nome dello Smartkédex</string>
    <string name="owner">Questo Smartkédex è di proprietà di:</string>
    <string name="presentazione">Presentazione</string>
    <string name="inside_playpokego">Gioco a Pokémon GO</string>
    <string name="erase">Cancella Tutti i dati</string>
    <string name="erase_confirm">Stai per eliminare tutto\nTocca per Confermare</string>
    <string name="pkmn1">È possibile vedere Bulbasaur mentre schiaccia un pisolino sotto al sole. Ha un seme piantato sulla schiena. Grazie ai raggi solari, il seme cresce, ingrandendosi progressivamente</string>
    <string name="pkmn2">C\'è un germoglio piantato nella schiena di Ivysaur. Per sopportarne il peso, le zampe e il corpo crescono robusti. Quando inizia a passare più tempo esposto al sole, significa che il germoglio sboccerà presto in un grande fiore</string>
    <string name="pkmn3">C\'è un grande fiore sulla schiena di Venusaur. Si dice che i colori diventino più vividi con il giusto nutrimento e i raggi solari. Il suo profumo calma le reazioni emotive delle persone</string>
    <string name="pkmn4">La fiamma sulla punta della coda indica il suo stato emotivo. Se la fiamma ondeggia significa che Charmander si sta divertendo. Quando il Pokémon si infuria, la fiamma arde violentemente</string>
    <string name="pkmn5">Charmeleon distrugge il nemico senza pietà con i suoi artigli affilati. Quando incontra un avversario molto forte diventa aggressivo. In questo stato di grande agitazione la fiamma della coda diventa di colore bianco bluastro</string>
    <string name="pkmn6">Charizard solca i cieli in cerca di nemici molto forti. Riesce a emettere fiammate di un calore tale da fondere ogni cosa. Tuttavia, non rivolge mai le sue micidiali lingue di fuoco contro avversari più deboli di lui</string>
    <string name="pkmn7">La corazza di Squirtle non serve soltando da protezione. La particolare forma arrotondata e le scanalature superficiali lo aiutano a minimizzare l\'attrito dell acqua per nuotare ad alta velocità</string>
    <string name="pkmn8">La grande coda di Wartortle è coperta da una folta pelliccia, che diventa sempre più scura con l\'avanzare dell\'età. I graffi sulla corazza indicano la potenza di questo Pokémon come lottatore</string>
    <string name="pkmn9">Blastoise è dotato di cannoni ad acqua che fuoriescono dalla corazza. I getti emessi sono così precisi da riuscire a colpire un bersaglio a una distanza di 50 metri</string>
    <string name="pkmn10">Caterpie mangia voracemente. È in grado di divorare foglie più grandi del suo stesso corpo in pochi istanti. Questo Pokémon emette un odore terrificante dalle antenne</string>
    <string name="pkmn11">La corazza di questo Pokémon è dura come una lastra di ferro. Metapod non si muove molto. Sta immobile per preparare il morbido interno della dura corazza all\'evoluzione</string>
    <string name="pkmn12">Butterfree è dotato di abilità molto raffinate per individuare il delizioso nettare dei fiori. Riesce a trovare, estrarre a trasportare il nettare dai fiori in boccio al nido anche per 10km</string>
    <string name="pkmn13">Weedle ha un senso dell\'olfatto estremamente sviluppato riesce a distinguere le sue foglie preferite da quelle che lo disgustano semplicemente annusandole con il grande naso rosso</string>
    <string name="pkmn14">Kakuna rimane praticamente immobile abbarbicato agli alberi. Tuttavia, interamente è intento a preparare la sua futura evoluzione. Lo si può capire dall\'intensità del calore sviluppato dal guscio</string>
    <string name="pkmn15">Beedrill difende strenuamente il proprio territorio. Per ragioni di sicurezza nessuno può avvicinarsi al suo nido. Se vengono disturbati, questi Pokémon attaccano violentemente in sciami</string>
    <string name="pkmn16">Pidgey ha un senso dell orientamento molto sviluppato. È sempre in grado di ritornare al suo nido, anche quando si spinge molto lontano dal suo ambiente abituale</string>
    <string name="pkmn17">Pidgeotto delimita come proprio un territorio immenso, che difende controllandolo costantemente. Se tale territorio viene invaso, questo Pokémon non ha pietà nel punire i nemici con i suoi artigli affilati</string>
    <string name="pkmn18">Questo Pokémon è caratterizzato da uno stupendo piumaggio dai colori vivaci e brillanti. Molti Allenatori sono colpiti dall evidente bellezza delle piume sulla testa. Per questo spesso scelgono Pidgeot come loro Pokémon</string>
    <string name="pkmn19">Rattata è estremamente cauto. Anche quando dorme tiene sempre le orecchie tese, muovendole come sonde. Non ha particolari esigenze di habitat: costruisce la propria tana ovunque</string>
    <string name="pkmn20">Le potenti zanne di Raticate crescono in continuazione. Per ridurne la crescita rode rocce e tronchi. Spesso si vedono i segni delle sue zanne anche sui muri delle case</string>
    <string name="pkmn21">Spearow emette un grido molto acuto, percepibile anche a 1 km di distanza. Quando questo grido riecheggia nei dintorni, questo Pokémon intende avvertire i suoi simili di un pericolo imminente</string>
    <string name="pkmn22">Fearow è caratterizzato da un collo e un becco molto lunghi, dalla forma ottimale per la cattura della preda a terra o in acqua. Muove agilmente il becco lungo e affusolato per stanare la preda</string>
    <string name="pkmn23">Ekans si attorciglia a spirale per riposarsi. In questa posizione riesce a reagire alle insidie provenienti da ogni parte grazie alla testa sollevata e allo sguardo fulminante</string>
    <string name="pkmn24">Questo Pokémon è così forte da riuscire a stritolare qualsiasi cosa col corpo, persino un bidone in acciaio. Se Arbok si avvinghia a un nemico è impossibile sfuggire a questa morsa fatale</string>
    <string name="pkmn25">Quando Pikachu incontra qualcosa che non conosce, lo colpisce con una scarica elettrica. Quando si vede una bacca annerita, è evidente che questo Pokemon ha emesso una scossa troppo forte</string>
    <string name="pkmn26">Se l\'elettricità accumulata nelle guance diventa eccessiva, Raichu la scarica piantando la coda nel terreno. Vicino al suo nido sono presenti spesso chiazze di erba arsa</string>
    <string name="pkmn27">Il corpo di Sandshrew ha una conformazione che gli consente di assorbire l\'acqua senza perdite e di sopravvivere nell\'aridità del deserto. Questo Pokémon si avvolge su se stesso per proteggersi dai nemici</string>
    <string name="pkmn28">Il corpo di Sandslash è ricoperto da aculei coriacei, costituiti da parti di corazza indurita. I vecchi aculei cadono una volta all\'anno per essere sostituiti dai nuovi che crescono sotto i precedenti</string>
    <string name="pkmn29">Gli aculei di Nidoran♀ secernono un potente veleno. Si pensa che si siano sviluppati per proteggere questo Pokémon dal corpo minuto. Quando è adirato, rilascia una potente tossina dal corno.</string>
    <string name="pkmn30">Quando questi Pokémon si riuniscono con gli amici e la famiglia, tengono i loro aculei a debita distanza per evitare di ferirsi a vicenda. Se allontanati dal branco, diventano nervosi e irascibili.</string>
    <string name="pkmn31">Il corpo di Nidoqueen è racchiuso in una corazza durissima. Riesce a scagliare i nemici lontano con un colpo secco. Questo Pokémon dà il massimo di sé quando difende i propri cuccioli.</string>
    <string name="pkmn32">Nidoran♂ ha sviluppato dei muscoli per muovere liberamente le orecchie in qualsiasi direzione. Così, questo Pokémon è in grado di percepire anche il più flebile fruscio.</string>
    <string name="pkmn33">Nidorino è dotato di un corno più duro del diamante. Quando percepisce una presenza ostile, gli si rizzano immediatamente tutti gli aculei sulla schiena. A questo punto sfida il nemico con tutta la sua forza</string>
    <string name="pkmn34">La possente coda di Nidoking è dotata di un enorme potere distruttivo. Con un solo colpo riesce ad abbattere un pilone metallico. Quando si scatena non c\'è modo di fermare la sua furia</string>
    <string name="pkmn35">In ogni notte di luna piena questi Pokémon escono in gruppo a giocare. All\'alba i Clefairy tornano stanchi nella quiete delle loro tane montane e vanno a dormire stretti fra loro</string>
    <string name="pkmn36">Clefable si muove saltellando leggero come se fluttuasse sorretto dalle sue ali. Così riesce anche a camminare sull\'acqua. È solito passeggiare sui laghi in silenziose notti di luna piena</string>
    <string name="pkmn37">Al momento della nascita Vulpix ha una sola coda bianca. Se il Pokémon riceve molto amore dal proprio Allenatore la coda si divide in sei diramazioni che poi si arricciano elegantemente</string>
    <string name="pkmn38">Ninetales emana sinistri bagliori dai luminosi occhi rossi per acquisire il controllo totale della mente del suo nemico. Si dice che possa vivere anche per mille anni</string>
    <string name="pkmn39">Le corde vocali di Jigglypuff gli consentono di cantare esattamente alla lunghezza d\'onda richiesta per addormentare il suo avversario</string>
    <string name="pkmn40">Wigglytuff è dotato di occhi grandi come dischi, resi lucidi da un sottile strato lacrimale in superficie. Se gli va della polvere negli occhi, questa è lavata via subito</string>
    <string name="pkmn41">Zubat rimane perfettamente immobile al buio durante le ore diurne più luminose. Infatti la prolungata esposizione al sole gli provoca delle bruciature</string>
    <string name="pkmn42">Golbat adora bere il sangue di creature viventi. È particolarmente attivo di notte, nella totale oscurità. Svolazza nel cielo notturno in cerca di sangue fresco</string>
    <string name="pkmn43">Durante il giorno, Oddish si nasconde nel terreno per assorbire sostanze nutritive con tutto il corpo. Più il suolo è fertile, più lucide diventano le foglie</string>
    <string name="pkmn44">Gloom rilascia un odore fetido dal pistillo del suo fiore. Quando è in pericolo, l\'olezzo peggiora. Quando invece si sente tranquillo e sicuro, non emana questa sostanza maleodorante</string>
    <string name="pkmn45">Il polline velenoso di Vileplume scatena paurose reazioni allergiche. Per questo motivo si consiglia di non avvicinarsi mai a nessun fiore di bosco, per quanto bello possa essere</string>
    <string name="pkmn46">Paras ha sulla schiena dei funghi parassiti chiamati tochukaso, che crescono traendo nutrimento dal Paras ospite. Sono molto apprezzati come farmaco di longevità</string>
    <string name="pkmn47">I Parasect agiscono in gruppo e sono noti per la loro abilità di infestare gli alberi traendo nutrimento da tronchi e radici. Quando muore un albero infestato, ne cercano subito un altro</string>
    <string name="pkmn48">Si dice che per proteggersi Venonat abbia sviluppato una pelliccia sottile e irsuta che ricopre il suo corpo. Nemmeno la preda più piccola può sfuggire ai suoi occhi enormi</string>
    <string name="pkmn50">Diglett è allevato in molte aziende agricole. La ragione è semplice: quando questo Pokémon scava, lascia il suolo perfettamente arato per la semina. Il suolo è poi pronto per la coltivazione di squisite verdure</string>
    <string name="pkmn51">Dugtrio è un Pokémon formato da tre unità legate in un solo corpo. Ogni trio è un\'unica mente pensante. Le tre unità collaborano scavando instancabilmente</string>
    <string name="pkmn52">Meowth ritira i suoi artigli affilati all\'interno delle zampe per poter aggirarsi furtivo camuffando le tracce. Per qualche oscura ragione questo Pokémon è attratto dalle monetine che splendono alla luce</string>
    <string name="pkmn53">Persian è dotato di sei baffetti furbi che gli conferiscono un aspetto forte. I baffi captano ogni movimento dell\'aria riconoscendo presenze vicine. Se afferrato per i baffi, diventa docile</string>
    <string name="pkmn54">Psyduck usa poteri misteriosi, che scatenano onde cerebrali rilevabili apparentemente soltanto su persone addormentate. Questa scoperta ha causato reazioni contrastanti tra gli studiosi</string>
    <string name="pkmn55">Le zampe anteriori e posteriori a pinna dotate di membrana interdigitale e il corpo longilineo di Golduck gli conferiscono una velocità incredibile. Infatti è molto più veloce dei più esperti nuotatori umani</string>
    <string name="pkmn56">Quando Mankey inizia a tremare e la sua respirazione nasale diventa pesante significa che si sta infuriando. Tuttavia, a causa dei suoi repentini attacchi d\'ira, è impossibile per chiunque sfuggire alla sua furia</string>
    <string name="pkmn57">Quando Primeape s\'infuria, la circolazione sanguigna si fa intensa, irrobustendo i suoi muscoli. Allo stesso tempo, tuttavia, perde anche la sua lucidità e intelligenza</string>
    <string name="pkmn58">Growlithe ha un senso dell\'olfatto molto sviluppato: una volta annusato qualcosa non scorda più quell\'odore. Sfrutta questa dote per determinare le emozioni delle altre creature</string>
    <string name="pkmn59">Arcanine è noto per la sua velocità. Si dice sia in grado di percorrere 10.000 km in un giorno e una notte. Il fuoco che arde indomabile nel suo corpo è fonte di forza</string>
    <string name="pkmn60">Poliwag ha una pelle molto sottile, attraverso cui è possibile intravedere i suoi organi interni spiraliformi. Nonostante il suo esiguo spessore, la pelle è molto elastica. Anche le zanne più affilate non riescono a lacerarla</string>
    <string name="pkmn61">La superficie del corpo di Poliwhirl è sempre umida e unta di fluido oleoso. Grazie a questa pellicola viscida, nella lotta riesce a sfuggire agilmente alle grinfie del nemico</string>
    <string name="pkmn62">Poliwrath è dotato di muscoli molto sviluppati e robusti. Per quanto si alleni, non si stanca mai. Questo Pokémon è così infaticabile e forte che riesce ad attraversare a nuoto interi oceani</string>
    <string name="pkmn63">Abra dorme per 18 ore al giorno, ma riesce a captare la presenza dei nemici anche durante il sonno. In questo caso il Pokémon si teletrasporta immediatamente al sicuro</string>
    <string name="pkmn64">Kadabra emette particolari onde alfa che causano mal di testa a chi si trova nelle vicinanze. Soltanto chi ha una psiche molto stabile può sperare di diventare Allenatore di questo Pokémon</string>
    <string name="pkmn65">Il cervello di Alakazam cresce in continuazione rendendo la sua testa troppo pesante per il collo. Pertanto è costretto a usare i suoi poteri psicocinetici per sostenerla</string>
    <string name="pkmn66">I particolari muscoli di Machop non si infiammano mai, nemmeno in caso di esercizio eccessivo. Questo Pokémon ha forza sufficiente per scagliare lontano un centinaio di uomini</string>
    <string name="pkmn67">I muscoli perfettamente tonici di Machoke possiedono la durezza dell\'acciaio. Questo Pokémon è così forte da riuscire a sollevare un lottatore di sumo con un dito</string>
    <string name="pkmn68">Machamp è dotato di una forza tale da riuscire a scagliare lontano ogni cosa. Le sue braccia sono troppo possenti per riuscire a eseguire qualsiasi lavoro che richieda attenzione e destrezza. Tende ad agire prima di pensare</string>
    <string name="pkmn69">Il corpo esile e flessibile di Bellsprout gli consente di piegarsi e oscillare per evitare ogni attacco, anche violento. Dalla bocca sputa un fluido corrosivo in grado di sciogliere anche il ferro</string>
    <string name="pkmn70">Weepinbell è dotato di un grande uncino posteriore. Di notte lo usa per appendersi a un ramo e mettersi a dormire. Talvolta, agitandosi nel sonno, si sveglia al suolo</string>
    <string name="pkmn71">Victreebel è dotato di una lunga liana che parte dalla testa. Il Pokémon la sventola e la agita come fosse un\'esca per attirare la preda. Quando la preda ignara si avvicina, il Pokémon la inghiotte in un sol boccone</string>
    <string name="pkmn72">Il corpo di Tentacool è costituito quasi solo d\'acqua. Se pescato ed esposto all\'aria, si secca totalmente. In caso di disidratazione, dunque, si consiglia di rimetterlo in mare</string>
    <string name="pkmn73">Tentacruel ha due grandi sfere rosse sulla testa. Le sfere brillano prima di emettere potenti ultrasuoni. Gli attacchi di questo Pokémon creano onde impetuose nei dintorni</string>
    <string name="pkmn74">Col passare del tempo, i profili di Geodude diventano sempre più levigati, rendendolo più tondeggiante. Tuttavia il cuore di questo Pokémon rimane sempre duro, ruvido e roccioso</string>
    <string name="pkmn75">Graveler si ciba di rocce. Pare che preferisca quelle ricoperte di muschio. Questo Pokémon mangia ogni giorno dieci quintali di pietre</string>
    <string name="pkmn76">I Golem vivono in alta montagna. In caso di terremoto, questi Pokémon rotolano giù per i monti in massa e si fermano a valle</string>
    <string name="pkmn77">Ponyta è molto debole alla nascita e riesce a malapena a reggersi in piedi. Poi si rinforza a furia di inciampare e cadere, cercando di tenere il passo dei suoi genitori</string>
    <string name="pkmn78">Rapidash si vede comunemente galoppare in campagne e pianure. Quando si lancia a tutta velocità la sua criniera infuocata brilla e arde mentre galoppa fino a 240 km/h</string>
    <string name="pkmn79">Slowpoke usa la coda per pescare la preda, immergendola in acqua dalle rive dei fiumi. Tuttavia, spesso dimentica cosa stava facendo e trascorre giorni interi a ciondolare vicino ai corsi d\'acqua</string>
    <string name="pkmn80">Slowbro ha uno Shellder saldamente attaccato alla coda, che quindi non può più essere usata per pescare. Così Slowbro può essere visto nuotare di malavoglia per catturare una preda</string>
    <string name="pkmn81">Magnemite si attacca alle linee elettriche per caricarsi di energia. In caso di assenza di corrente in casa, controllare gli interruttori. Potrebbero esserci dei Pokémon attaccati alla cassetta degli interruttori</string>
    <string name="pkmn82">Magneton emette una potente carica magnetica fatale per tutte le apparecchiature meccaniche. Nelle città, le sirene avvertono la popolazione di grandi invasioni di questi Pokémon</string>
    <string name="pkmn83">Farfetch\'d ha sempre con sé il gambo di qualche pianta. Pare che alcuni gambi siano migliori di altri. Spesso lotta con altri Pokémon per avere i gambi migliori</string>
    <string name="pkmn84">Le due teste di Doduo non dormono mai nello stesso momento, in modo che una sia sempre vigile per difendersi dai nemici, mentre l\'altra può riposare tranquilla</string>
    <string name="pkmn85">Se le tre teste di Dodrio guardano in tre direzioni diverse, significa che il Pokémon è vigile. In questo stato il Pokémon non va avvicinato, poiché potrebbe decidere di attaccare</string>
    <string name="pkmn86">Seel caccia le prede nel mare gelido sotto le lastre di ghiaccio. Per respirare apre un foro nel ghiaccio usando la protuberanza appuntita sulla sommità del capo</string>
    <string name="pkmn87">Dewgong adora riposare su una gelida lastra di ghiaccio. In passato i marinai confondevano il profilo di questo Pokémon addormentato sulla superficie gelata con una sirena</string>
    <string name="pkmn88">Il corpo fangoso e gommoso di Grimer può passare attraverso ogni apertura, anche la più angusta. Si intrufola dentro le condotte fognarie per bere le ripugnanti acque di scarico</string>
    <string name="pkmn89">Il corpo di questo Pokémon emana un liquido marcio dall\'odore nauseabondo. Una sola goccia di questo liquido è in grado di rendere l\'acqua di una piscina putrida e stagnante</string>
    <string name="pkmn90">Di notte Shellder usa la sua lingua larga per scavare una buca sul fondo del mare e infilarcisi per dormire. Quando dorme chiude la conchiglia ma lascia la lingua fuori a penzoloni</string>
    <string name="pkmn49">Venomoth è un Pokémon notturno, cioè attivo soltanto di notte. Le sue prede favorite sono i piccoli insetti che si raggruppano attorno ai lampioni attratti dalla luce nel buio</string>
    <string name="pkmn100">Voltorb è stato avvistato per la prima volta in un\'azienda produttrice di Poké Ball. Il nesso tra la sua presenza in questa fabbrica e l\'estrema somiglianza a una Poké Ball rimane un mistero</string>
    <string name="pkmn101">Electrode si nutre dell\'elettricità presente nell\'atmosfera. Quando i fulmini solcano il cielo, è possibile scorgere molti di questi Pokémon esplodere per aver ingerito un\'eccessiva dose di elettricità</string>
    <string name="pkmn102">Questo Pokémon è costituito da un nucleo compatto formato da sei uova, che girano vorticosamente attraendosi a vicenda. Quando i gusci iniziano a rompersi, Exeggcute è prossimo all\'evoluzione</string>
    <string name="pkmn103">Exeggutor è originario dei tropici. Le teste crescono costantemente se esposte a forte luce solare. Pare che quando le teste cadono, si uniscano per formare un Exeggcute</string>
    <string name="pkmn104">Cubone si strugge per la madre che non rivedrà mai più. Piange alla luna piena che somiglia molto alla madre. Le macchie sul teschio che indossa sono dovute alle lacrime copiose</string>
    <string name="pkmn105">Marowak si evolve da Cubone dopo aver superato il lutto per la perdita della madre ed essersi fatto forte. Questo Pokémon dall\'animo forgiato e temprato non si fa prendere facilmente dallo sconforto</string>
    <string name="pkmn106">Le zampe di Hitmonlee sono estremamente elastiche. Usandole a mo\' di molla, si scaglia sul nemico con calci rovinosi. Dopo la lotta si strofina le zampe e scioglie i muscoli per recuperare le forze</string>
    <string name="pkmn107">Si dice che Hitmonchan abbia l\'animo di un pugile destinato a partecipare al campionato mondiale. Questo Pokémon ha uno spirito indomito e non demorde mai di fronte alle avversità</string>
    <string name="pkmn108">Quando Lickitung si trova di fronte a qualcosa di nuovo, istintivamente lo assaggia con una leccata. È dotato infatti di una memoria legata al gusto e alla consistenza degli oggetti. Non ama i sapori aspri</string>
    <string name="pkmn109">Se Koffing si agita, aumenta la tossicità dei suoi gas interni e li espelle violentemente da tutto il corpo. Questo Pokémon riesce anche a gonfiarsi fino al punto di esplodere</string>
    <string name="pkmn110">Weezing adora i gas emanati dai resti alimentari in decomposizione. Si sente a suo agio in case sudicie e maltenute. La notte, mentre dormono tutti, lui si aggira furtivo tra i rifiuti domestici</string>
    <string name="pkmn111">Rhyhorn corre diritto per la sua strada fracassando tutto ciò che trova. Non si scompone nemmeno scontrandosi con un blocco d\'acciaio. Tuttavia, il giorno seguente può accusare qualche dolore</string>
    <string name="pkmn112">Il corno di Rhydon riesce a fracassare anche un diamante grezzo. Un colpo della sua coda abbatte un edificio. La pelle-armatura di questo Pokémon è così coriacea da essere immune anche alle cannonate</string>
    <string name="pkmn113">Ogni giorno Chansey depone uova molto nutrienti. Queste uova sono così buone da far tornare l\'appetito a chi lo ha perso</string>
    <string name="pkmn114">Se afferrate, le liane di Tangela si staccano con facilità, ma in modo indolore, consentendo così una pratica scappatoia. Le liane cadute vengono sostituite da quelle nuove il giorno dopo</string>
    <string name="pkmn115">Vedendo un cucciolo di Kangaskhan giocare per conto suo, non bisogna mai disturbarlo o cercare di catturarlo. Il suo genitore, infatti, è sicuramente nei paraggi e potrebbe reagire molto violentemente</string>
    <string name="pkmn116">Horsea si nutre di piccoli insetti e del muschio trovato sugli scogli. Se la corrente oceanica si fa rapida, avvolge la coda attorno agli spuntoni di roccia o ai coralli per evitare di essere spazzato via</string>
    <string name="pkmn117">Seadra dorme dopo essersi sistemato tra i rami di un corallo. I cercatori di corallo spesso rischiano di essere punti dai suoi aculei velenosi se non si accorgono della sua presenza</string>
    <string name="pkmn118">Goldeen è un Pokémon molto elegante dai movimenti aggraziati. Tuttavia, è necessario stare attenti poiché potrebbe attaccare violentemente con il suo corno</string>
    <string name="pkmn119">In autunno, i Seaking maschio sono soliti corteggiare le femmine con particolari danze rituali. In questa stagione il corpo di questi Pokémon assume una colorazione particolare</string>
    <string name="pkmn120">Al centro del corpo di Staryu è presente un nucleo che brilla di un rosso intenso. In spiaggia, a fine estate, il nucleo di questi Pokémon ha l\'aspetto delle stelle nel firmamento</string>
    <string name="pkmn91">Cloyster è in grado di nuotare in mare aperto, ingerendo acqua dalla bocca per poi espellerla violentemente a mo\' di propulsore. Questo Pokémon usa lo stesso metodo per sparare punte dalla conchiglia</string>
    <string name="pkmn92">Gastly è composto prevalentemente di sostanze gassose. Se esposto al vento forte il suo corpo gassoso si disperde subito. Gruppi di questi Pokémon si radunano sotto i cornicioni per ripararsi dal vento</string>
    <string name="pkmn93">Haunter è un Pokémon pericoloso. Se lo si vede far cenni mentre fluttua nell\'oscurità, è meglio fuggire, poiché il Pokémon cercherà di leccare il malcapitato e succhiargli la vita</string>
    <string name="pkmn94">Talvolta, nelle notti buie, può accadere che un passante sia improvvisamente assalito dalla propria ombra. È opera di Gengar, che usa avvicinarsi fingendosi un\'ombra</string>
    <string name="pkmn95">Onix nel cervello ha una calamita, che agisce da bussola per consentirgli di non perdere l\'orientamento mentre scava sottoterra. Con il passare del tempo il suo corpo diventa sempre più smussato e levigato</string>
    <string name="pkmn96">Drowzee è solito nutrirsi dei sogni degli altri mentre dormono, estraendoli dalle loro narici. Se durante il sonno si avverte prurito al naso, significa che Drowzee è già all\'opera</string>
    <string name="pkmn97">Hypno tiene in mano un pendolo. Il movimento oscillatorio e i riflessi del pendolo fanno cadere l\'avversario in un profondo stato d\'ipnosi. Cercando la preda il Pokémon si prepara lucidando il pendolo</string>
    <string name="pkmn98">Krabby vive in spiaggia, nascosto in buche scavate nella sabbia. Sulle spiagge molto sabbiose, dove scarseggia il cibo, è possibile vedere questi Pokémon attaccarsi a vicenda in difesa del proprio territorio</string>
    <string name="pkmn99">Kingler è dotato di un\'enorme chela, che brandisce nell\'aria per comunicare con i suoi simili. Tuttavia, dato il notevole peso della chela sovradimensionata, il Pokémon si stanca in fretta</string>
    <string name="pkmn121">Il centro del corpo di Starmie, il suo nucleo, brilla in sette colori. Per la sua luminosità è chiamato \"Gemma del mare\"</string>
    <string name="pkmn122">Mr. Mime è un esperto di mimica. La sua gestualità e i suoi movimenti convincono l\'osservatore dell\'esistenza di oggetti invisibili, che saranno percepiti come concreti e reali</string>
    <string name="pkmn123">Scyther è veloce come una saetta. La sua rapidità migliora l\'efficacia delle due falci sulle zampe anteriori. Infatti riesce a tranciare con un colpo secco persino un tronco secolare</string>
    <string name="pkmn124">Jynx avanza oscillando e ancheggiando ritmicamente come in una specie di danza tesa ad ammaliare il nemico. Chi vede questo Pokémon è costretto a iniziare la stessa danza senza pensare a cosa sta facendo</string>
    <string name="pkmn125">All\'arrivo di un temporale questi Pokémon si raggruppano e a gara scalano le vette più alte sperando di riuscire a prendere qualche fulmine. Alcune città usano gli Electabuzz al posto dei parafulmini</string>
    <string name="pkmn126">In lotta, Magmar sputa fiamme roventi da tutto il corpo per intimidire l\'avversario. La sua furia irruente provoca ondate di calore che bruciano tutta la vegetazione attorno a lui</string>
    <string name="pkmn127">Pinsir è incredibilmente forte. Può afferrare e sollevare tra le chele sul capo un nemico dal peso doppio rispetto al suo. I suoi movimenti sono impacciati in luoghi freddi</string>
    <string name="pkmn128">Questo Pokémon è molto insofferente e sempre alla ricerca della rissa. Se non trova un avversario con cui lottare, Tauros si lancia contro grossi tronchi per abbatterli e calmarsi</string>
    <string name="pkmn129">Magikarp è un patetico esempio di Pokémon capace soltanto di dimenarsi e sguazzare. La natura di questo comportamento inutile è oggetto di studi da parte del mondo scientifico</string>
    <string name="pkmn130">Quando Magikarp si evolve in Gyarados, le cellule cerebrali subiscono una trasformazione strutturale che presumibilmente determina la natura selvaggia e violenta di questo Pokémon</string>
    <string name="pkmn131">L\'uomo ha portato Lapras alla sua quasi totale estinzione. Si dice che la sera lo si senta cantare malinconico per richiamare i suoi pochi simili ancora in vita</string>
    <string name="pkmn132">Ditto cambia la sua struttura cellulare per assumere molte altre forme. Tuttavia, quando si affida solo alla sua memoria, talvolta dimentica dettagli importanti</string>
    <string name="pkmn133">Eevee è dotato di un instabile corredo genetico che muta in base all\'habitat naturale in cui è integrato. Le radiazioni di diverse pietre scatenano l\'evoluzione di questo Pokémon</string>
    <string name="pkmn134">Vaporeon, frutto di una mutazione naturale, ha sviluppato pinne e branchie per poter vivere sott\'acqua. Questo Pokémon ha la capacità di sfruttare l\'acqua a suo vantaggio</string>
    <string name="pkmn135">Le cellule di Jolteon generano un basso potenziale elettrico, che viene tuttavia amplificato dall\'elettricità statica della sua pelliccia, da cui scatena fulmini. La pelliccia arruffata è fatta di aghi caricati elettricamente</string>
    <string name="pkmn136">La morbida pelliccia di Flareon ha uno scopo ben preciso: libera calore nell\'aria in modo da abbassare la temperatura corporea, che nel caso di questo Pokémon può raggiungere anche 900 °C</string>
    <string name="pkmn137">Porygon è in grado di regredire ai suoi codici di programmazione originari ed entrare nel cyberspazio. Questo Pokémon è dotato di un sistema antipirateria per evitarne la duplicazione illecita</string>
    <string name="pkmn138">Omanyte è uno degli antichi Pokémon estinti, recentemente rigenerati dall\'uomo. In caso di aggressione da parte di un nemico, si ritira all\'interno della sua dura corazza</string>
    <string name="pkmn139">Omastar usa i suoi tentacoli per catturare la preda. Si pensa che si sia estinto a causa della conchiglia ormai troppo pesante e ingombrante, che rendeva i suoi movimenti lenti e difficoltosi</string>
    <string name="pkmn140">Kabuto è stato rigenerato da un fossile, sebbene in rarissimi casi siano stati scoperti esemplari viventi. Il Pokémon non ha subito alcuna mutazione nell\'arco di oltre 300 milioni di anni</string>
    <string name="pkmn141">Nell\'antichità Kabutops cacciava le prede nuotando sott\'acqua. Pare che il Pokémon si stesse adattando alla vita sulla terraferma, come confermano le mutazioni su branchie e zampe</string>
    <string name="pkmn142">Aerodactyl risale all\'epoca dei dinosauri. È stato rigenerato da materiale genetico estratto dall\'ambra. Si suppone che in tempi antichi fosse considerato il signore dei cieli</string>
    <string name="pkmn143">La giornata tipica di Snorlax consiste in nient\'altro che mangiare e dormire. È un Pokémon così docile che i bambini usano la sua enorme pancia come parco giochi</string>
    <string name="pkmn144">Articuno è un Pokémon uccello leggendario, perfettamente a suo agio tra i ghiacci. Quando batte le ali, l\'aria circostante diventa gelida. Per questo motivo, quando nevica, si dice che sia passato di lì</string>
    <string name="pkmn145">Zapdos è un Pokémon uccello leggendario, perfettamente in grado di gestire l\'elettricità. Acquista forza ed energia se colpito da qualche fulmine</string>
    <string name="pkmn146">Moltres è un Pokémon uccello leggendario, perfettamente in grado di gestire il fuoco. Se rimane ferito, si dice che si immerga nel magma liquido di un vulcano per ardere e tornare in salute</string>
    <string name="pkmn147">Dratini fa la muta cambiando continuamente la pelle vecchia, perché l\'energia vitale del suo corpo aumenta fino a raggiungere livelli incontrollabili</string>
    <string name="pkmn148">Dragonair accumula un\'enorme quantità d\'energia all\'interno del corpo. Si dice che sia in grado di mutare le condizioni meteorologiche circostanti scaricando energia dai cristalli del collo e della coda</string>
    <string name="pkmn149">Dragonite è in grado di fare il giro del mondo in sole 16 ore. È un Pokémon buono e mansueto che guida fino alla terraferma le navi prossime al naufragio</string>
    <string name="pkmn150">Mewtwo è stato creato grazie a una manipolazione genetica. Tuttavia, sebbene la scienza sia riuscita a creare un corpo di Pokémon, ha fallito nell\'intento di dare a Mewtwo un animo generoso</string>
    <string name="pkmn151">Si dice che Mew possegga il patrimonio genetico di tutti i Pokémon. È in grado di rendersi invisibile, quando vuole, in modo da non farsi notare nemmeno da vicino</string>
    <string name="editname_error">Non puoi lasciare vuoto il tuo nome</string>
    <string name="full_presentation">Sono %1$s e sono uno Smàrtkedex in versione beta. Sono proprietà di %2$s</string>
    <string name="partial_presentation">Sono uno Smàrtkedex in versione beta. Sono proprietà di %1$s</string>
    <string name="dopo">DOPO</string>
    <string name="mai">MAI</string>
    <string name="vota">VOTA</string>
    <string name="rate_text">Ti è piaciuta la nostra app? Dedicaci 5 minuti dandoci un feedback sul Play Store</string>
    <string name="rate_title">Dacci un Feedback</string>
    <string name="acceptDisclaimer">Ho capito (non mostrare più questo messaggio)</string>
    <string name="confirmDisclaimer">Conferma ed Entra</string>
    <string name='Acido'>Acido</string>
    <string name='Alacciaio'>Alacciaio</string>
    <string name='Alitogelido'>Alitogelido</string>
    <string name='Attaccodala'>Attacco d\'ala</string>
    <string name='Attaccorapido'>Attacco rapido</string>
    <string name='Azione'>Azione</string>
    <string name='Beccata'>Beccata</string>
    <string name='Bolla'>Bolla</string>
    <string name='Botta'>Botta</string>
    <string name='Braciere'>Braciere</string>
    <string name='Coleomorso'>Coleomorso</string>
    <string name='Colpobasso'>Colpo basso</string>
    <string name='Colpodifango'>Colpodifango</string>
    <string name='Colpokarate'>Colpokarate</string>
    <string name='Confusione'>Confusione</string>
    <string name='Cozzatazen'>Cozzata Zen</string>
    <string name='Dragospiro'>Dragospiro</string>
    <string name='Fangosberla'>Fangosberla</string>
    <string name='Ferrartigli'>Ferrartigli</string>
    <string name='Finta'>Finta</string>
    <string name='Foglielama'>Foglielama</string>
    <string name='Frustata'>Frustata</string>
    <string name='Geloscheggia'>Geloscheggia</string>
    <string name='Graffio'>Graffio</string>
    <string name='Leccata'>Leccata</string>
    <string name='Morso'>Morso</string>
    <string name='Ombrartigli'>Ombrartigli</string>
    <string name='Pistolacqua'>Pistolacqua</string>
    <string name='Psicotaglio'>Psicotaglio</string>
    <string name='Pugnoscarica'>Pugnoscarica</string>
    <string name='Rogodenti'>Rogodenti</string>
    <string name='Sassata'>Sassata</string>
    <string name='Sbigoattacco'>Sbigoattacco</string>
    <string name='Scintilla'>Scintilla</string>
    <string name='Spaccaroccia'>Spaccaroccia</string>
    <string name='Taglio'>Taglio</string>
    <string name='Tagliofuria'>Tagliofuria</string>
    <string name='Trasformazione'>Trasformazione</string>
    <string name='Tuonoshock'>Tuonoshock</string>
    <string name='Velenospina'>Velenospina</string>
    <string name='Velenpuntura'>Velenpuntura</string>
    <string name='Acquadisale'>Acquadisale</string>
    <string name='Acquagetto'>Acquagetto</string>
    <string name='Aerasoio'>Aerasoio</string>
    <string name='Aeroassalto'>Aeroassalto</string>
    <string name='Avvolgibotta'>Avvolgibotta</string>
    <string name='Battiterra'>Battiterra</string>
    <string name='Bollaraggio'>Bollaraggio</string>
    <string name='Bombagnete'>Bombagnete</string>
    <string name='Bora'>Bora</string>
    <string name='Breccia'>Breccia</string>
    <string name='Calciobasso'>Calciobasso</string>
    <string name='Cannonflash'>Cannonflash</string>
    <string name='Carineria'>Carineria</string>
    <string name='Comete'>Comete</string>
    <string name='Corposcontro'>Corposcontro</string>
    <string name='Dragartigli'>Dragartigli</string>
    <string name='Dragopulsar'>Dragopulsar</string>
    <string name='Fango'>Fango</string>
    <string name='Fangobomba'>Fangobomba</string>
    <string name='Fangonda'>Fangonda</string>
    <string name='Fendifoglia'>Fendifoglia</string>
    <string name='ForbiceX'>ForbiceX</string>
    <string name='Forzalunare'>Forza lunare</string>
    <string name='Forzantica'>Forzantica</string>
    <string name='Fossa'>Fossa</string>
    <string name='Frana'>Frana</string>
    <string name='Fulmine'>Fulmine</string>
    <string name='Funestovento'>Funestovento</string>
    <string name='Fuocobomba'>Fuocobomba</string>
    <string name='Fuocopugno'>Fuocopugno</string>
    <string name='Gelopugno'>Gelopugno</string>
    <string name='Geloraggio'>Geloraggio</string>
    <string name='Gemmoforza'>Gemmoforza</string>
    <string name='Giravvita'>Giravvita</string>
    <string name='Idrondata'>Idrondata</string>
    <string name='Idropompa'>Idropompa</string>
    <string name='Idropulsar'>Idropulsar</string>
    <string name='Idrovampata'>Idrovampata</string>
    <string name='Incantavoce'>Incantavoce</string>
    <string name='Incornata'>Incornata</string>
    <string name='Incrocolpo'>Incrocolpo</string>
    <string name='Iperraggio'>Iperraggio</string>
    <string name='Iperzanna'>Iperzanna</string>
    <string name='Lanciafiamme'>Lanciafiamme</string>
    <string name='Magibrillio'>Magibrillio</string>
    <string name='Megacorno'>Megacorno</string>
    <string name='Metaltestata'>Metaltestata</string>
    <string name='Neropulsar'>Neropulsar</string>
    <string name='Nitrocarica'>Nitrocarica</string>
    <string name='Nottesferza'>Nottesferza</string>
    <string name='Ondacalda'>Ondacalda</string>
    <string name='Ossoclava'>Ossoclava</string>
    <string name='Pallaombra'>Palla ombra</string>
    <string name='Pantanobomba'>Pantanobomba</string>
    <string name='Perforbecco'>Perforbecco</string>
    <string name='Pestone'>Pestone</string>
    <string name='Petalodanza'>Petalodanza</string>
    <string name='Pietrataglio'>Pietrataglio</string>
    <string name='Pirolancio'>Pirolancio</string>
    <string name='Presa'>Presa</string>
    <string name='Psichico'>Psichico</string>
    <string name='Psicoraggio'>Psicoraggio</string>
    <string name='Psicoshock'>Psicoshock</string>
    <string name='Rocciotomba'>Rocciotomba</string>
    <string name='Ronzio'>Ronzio</string>
    <string name='Ruotafuoco'>Ruotafuoco</string>
    <string name='Scarica'>Scarica</string>
    <string name='Scontro'>Scontro</string>
    <string name='Segnoraggio'>Segnoraggio</string>
    <string name='Semebomba'>Semebomba</string>
    <string name='Solarraggio'>Solarraggio</string>
    <string name='Sottomissione'>Sottomissione</string>
    <string name='Sporcolancio'>Sporcolancio</string>
    <string name='Terremoto'>Terremoto</string>
    <string name='Tifone'>Tifone</string>
    <string name='Tornado'>Tornado</string>
    <string name='Tuono'>Tuono</string>
    <string name='Tuonopugno'>Tuonopugno</string>
    <string name='Velenocroce'>Velenocroce</string>
    <string name='Velenodenti'>Velenodenti</string>
    <string name='Ventogelato'>Ventogelato</string>
    <string name='Vigorcolpo'>Vigorcolpo</string>
    <string name="insertUsername">Inserisci il tuo Username</string>
    <string name="loginFail">Login Fallito: Accesso Negato</string>
    <string name="loginFailMessage">I dati inseriti non sono corretti.\nProva di nuovo</string>
    <string name="loginFailAutoMessage">I dati inseriti non sono corretti.\nIl Login automatico è stato disinserito.\nProva di nuovo</string>
    <string name="no">No</string>
    <string name="yes">Sì</string>
    <string name="insertPassword">Inserisci la tua Password</string>
    <string name="rememberME">Ricordami</string>
    <string name="register">Registrati</string>
    <string name="confirmLogin">Conferma ed Entra</string>
    <string name="registerPassword">Registra la tua Password</string>
    <string name="registerUsername">Registra il tuo Username</string>
    <string name="registerMail">Registra la tua E-Mail</string>
    <string name="regFailText">Si è verificato un problema durante la registrazione.\nPer favore scrivere a <i>rollercodersteam@gmail.com</i> per ottenere supporto</string>
    <string name="regFailTitle">Registrazione Fallita</string>
    <string name="regSuccessText">La registrazione è andata a buon fine!\nOra puoi fare Log-In</string>
    <string name="regSuccessTitle">Registrazione Avvenuta!!!</string>
    <string name="regFailDupUNTitle">Username già esistente!</string>
    <string name="regFailDupUNText">Lo username che hai inserito esiste già nei nostri sistemi.\nProva con uno diverso!</string>
    <string name="acceptCondition1">Accetto i\n</string>
    <string name="acceptCondition2">Termini e Condizioni del Servizio</string>
    <string name="FieldsNotNullText">I campi Username, Password e Email NON DEVONO essere vuoti!</string>
    <string name="FieldsNotNullTitle">Errore Critico</string>
    <string name="versionFail">Versione Obsoleta</string>
    <string name="versionFailMessage">La tua versione di Smartkédex è obsoleta!\nAggiornala ora per continuare ad utilizzare l\'app.\nGrazie!\n\nIl Team RollerCoders</string>
    <string name="InternetFail">Connessione Internet Assente</string>
    <string name="InternetFailMessage">Sembra che tu non possa accedere alla rete.\nPer funzionare, Smartkédex deve connettersi ai nostri server.\nControlla la tua connessione di rete e riprova.</string>
    <string name="unknown">Sconosciuto</string>
    <string name="acciaio">Acciaio</string>
    <string name="acqua">Acqua</string>
    <string name="buio">Buio</string>
    <string name="coleottero">Coleottero</string>
    <string name="drago">Drago</string>
    <string name="elettro">Elettro</string>
    <string name="erba">Erba</string>
    <string name="folletto">Folletto</string>
    <string name="fuoco">Fuoco</string>
    <string name="ghiaccio">Ghiaccio</string>
    <string name="lotta">Lotta</string>
    <string name="normale">Normale</string>
    <string name="roccia">Roccia</string>
    <string name="spettro">Spettro</string>
    <string name="terra">Terra</string>
    <string name="veleno">Veleno</string>
    <string name="volante">Volante</string>
    <string name="psico">Psico</string>
    <string name="failIVs">Errore: il valore degli IV massimi deve essere maggiore o uguale a quello dei minimi</string>
    <string name="mivs">Mosse e % di IV</string>
    <string name="name">Nome</string>
    <string name="back">Torna Indietro</string>
    <string name="confirm">Sono sicuro, elimina tutto</string>
    <string name="cornerSave">No, riportami all\'App</string>
    <string name="lastWarningText">Sei proprio sicuro di volertene andare?\nPotresti ripensarci un pochino di più...</string>
    <string name="lastWarningTitle">Ultimo Avviso</string>
    <string name="switchText">Voglio abbandonare Smartkédex\nSono consapevole che tutti i miei dati saranno persi per sempre</string>
    <string name="warning">PERICOLO!!!</string>
    <string name="warningText">Attenzione:\n\nCliccando sul bottone qui sotto, DISTRUGGERAI TUTTI I TUOI DATI , qui e sui nostri Server!\nQuesta operazione e\' IRREVERSIBILE.\n\nSiamo molto dispiaciuti di vedere che vuoi abbandonare Smartkédex, quindi ascolta il nostro consiglio:\nConsidera l\'idea di disinstallare l\'App senza distruggere tutti i tuoi dati, e noi li custodiremo nel frattempo, così potrai tornare.\n\nSe tuttavia sei convinto di quello che vuoi fare, clicca sul bottone qui sotto.</string>
</resources>
