<resources>
    <string name="app_name" translatable="false">NewSmartkedex</string>
    <string name="facebook_app_id" translatable="false">1900435046854354</string>
    <string name="defendenti" translatable="false">Alessandro Defendenti</string>
    <string name="tagliabue" translatable="false">Luca Tagliabue</string>
    <string name="sangalli" translatable="false">Alessia Sangalli</string>
    <string name="silletti" translatable="false">Maria Elena Silletti</string>
    <string name="zanaboni" translatable="false">Greta Zanaboni</string>
    <string name="team_name" translatable="false">RollerCoders Team</string>
    <string name="contact">Contattaci</string>
    <string name="pkmn1">È possibile vedere Bulbasaur mentre schiaccia un pisolino sotto al sole. Ha un seme piantato sulla schiena. Grazie ai raggi solari, il seme cresce, ingrandendosi progressivamente</string>
    <string name="pkmn2">C\'è un germoglio piantato nella schiena di Ivysaur. Per sopportarne il peso, le zampe e il corpo crescono robusti. Quando inizia a passare più tempo esposto al sole, significa che il germoglio sboccerà presto in un grande fiore</string>
    <string name="pkmn3">C\'è un grande fiore sulla schiena di Venusaur. Si dice che i colori diventino più vividi con il giusto nutrimento e i raggi solari. Il suo profumo calma le reazioni emotive delle persone</string>
    <string name="pkmn4">La fiamma sulla punta della coda indica il suo stato emotivo. Se la fiamma ondeggia significa che Charmander si sta divertendo. Quando il Pokémon si infuria, la fiamma arde violentemente</string>
    <string name="pkmn5">Charmeleon distrugge il nemico senza pietà con i suoi artigli affilati. Quando incontra un avversario molto forte diventa aggressivo. In questo stato di grande agitazione la fiamma della coda diventa di colore bianco bluastro</string>
    <string name="pkmn6">Charizard solca i cieli in cerca di nemici molto forti. Riesce a emettere fiammate di un calore tale da fondere ogni cosa. Tuttavia, non rivolge mai le sue micidiali lingue di fuoco contro avversari più deboli di lui</string>
    <string name="pkmn7">La corazza di Squirtle non serve soltando da protezione. La particolare forma arrotondata e le scanalature superficiali lo aiutano a minimizzare l\'attrito dell acqua per nuotare ad alta velocità</string>
    <string name="pkmn8">La grande coda di Wartortle è coperta da una folta pelliccia, che diventa sempre più scura con l\'avanzare dell\'età. I graffi sulla corazza indicano la potenza di questo Pokémon come lottatore</string>
    <string name="pkmn9">Blastoise è dotato di cannoni ad acqua che fuoriescono dalla corazza. I getti emessi sono così precisi da riuscire a colpire un bersaglio a una distanza di 50 metri</string>
    <string name="pkmn10">Caterpie mangia voracemente. È in grado di divorare foglie più grandi del suo stesso corpo in pochi istanti. Questo Pokémon emette un odore terrificante dalle antenne</string>
    <string name="pkmn11">La corazza di questo Pokémon è dura come una lastra di ferro. Metapod non si muove molto. Sta immobile per preparare il morbido interno della dura corazza all\'evoluzione</string>
    <string name="pkmn12">Butterfree è dotato di abilità molto raffinate per individuare il delizioso nettare dei fiori. Riesce a trovare, estrarre a trasportare il nettare dai fiori in boccio al nido anche per 10km</string>
    <string name="pkmn13">Weedle ha un senso dell\'olfatto estremamente sviluppato riesce a distinguere le sue foglie preferite da quelle che lo disgustano semplicemente annusandole con il grande naso rosso</string>
    <string name="pkmn14">Kakuna rimane praticamente immobile abbarbicato agli alberi. Tuttavia, interamente è intento a preparare la sua futura evoluzione. Lo si può capire dall\'intensità del calore sviluppato dal guscio</string>
    <string name="pkmn15">Beedrill difende strenuamente il proprio territorio. Per ragioni di sicurezza nessuno può avvicinarsi al suo nido. Se vengono disturbati, questi Pokémon attaccano violentemente in sciami</string>
    <string name="pkmn16">Pidgey ha un senso dell orientamento molto sviluppato. È sempre in grado di ritornare al suo nido, anche quando si spinge molto lontano dal suo ambiente abituale</string>
    <string name="pkmn17">Pidgeotto delimita come proprio un territorio immenso, che difende controllandolo costantemente. Se tale territorio viene invaso, questo Pokémon non ha pietà nel punire i nemici con i suoi artigli affilati</string>
    <string name="pkmn18">Questo Pokémon è caratterizzato da uno stupendo piumaggio dai colori vivaci e brillanti. Molti Allenatori sono colpiti dall evidente bellezza delle piume sulla testa. Per questo spesso scelgono Pidgeot come loro Pokémon</string>
    <string name="pkmn19">Rattata è estremamente cauto. Anche quando dorme tiene sempre le orecchie tese, muovendole come sonde. Non ha particolari esigenze di habitat: costruisce la propria tana ovunque</string>
    <string name="pkmn20">Le potenti zanne di Raticate crescono in continuazione. Per ridurne la crescita rode rocce e tronchi. Spesso si vedono i segni delle sue zanne anche sui muri delle case</string>
    <string name="pkmn21">Spearow emette un grido molto acuto, percepibile anche a 1 km di distanza. Quando questo grido riecheggia nei dintorni, questo Pokémon intende avvertire i suoi simili di un pericolo imminente</string>
    <string name="pkmn22">Fearow è caratterizzato da un collo e un becco molto lunghi, dalla forma ottimale per la cattura della preda a terra o in acqua. Muove agilmente il becco lungo e affusolato per stanare la preda</string>
    <string name="pkmn23">Ekans si attorciglia a spirale per riposarsi. In questa posizione riesce a reagire alle insidie provenienti da ogni parte grazie alla testa sollevata e allo sguardo fulminante</string>
    <string name="pkmn24">Questo Pokémon è così forte da riuscire a stritolare qualsiasi cosa col corpo, persino un bidone in acciaio. Se Arbok si avvinghia a un nemico è impossibile sfuggire a questa morsa fatale</string>
    <string name="pkmn25">Quando Pikachu incontra qualcosa che non conosce, lo colpisce con una scarica elettrica. Quando si vede una bacca annerita, è evidente che questo Pokemon ha emesso una scossa troppo forte</string>
    <string name="pkmn26">Se l\'elettricità accumulata nelle guance diventa eccessiva, Raichu la scarica piantando la coda nel terreno. Vicino al suo nido sono presenti spesso chiazze di erba arsa</string>
    <string name="pkmn27"></string>
    <string name="pkmn28"></string>
    <string name="pkmn29"></string>
    <string name="pkmn30"></string>
    <string name="pkmn31"></string>
    <string name="pkmn32"></string>
    <string name="pkmn33"></string>
    <string name="pkmn34"></string>
    <string name="pkmn35"></string>
    <string name="pkmn36"></string>
    <string name="pkmn37"></string>
    <string name="pkmn38"></string>
    <string name="pkmn39"></string>
    <string name="pkmn40"></string>
    <string name="pkmn41"></string>
    <string name="pkmn42"></string>
    <string name="pkmn43"></string>
    <string name="pkmn44"></string>
    <string name="pkmn45"></string>
    <string name="pkmn46"></string>
    <string name="pkmn47"></string>
    <string name="pkmn48"></string>
    <string name="pkmn49"></string>
    <string name="pkmn50"></string>
    <string name="pkmn51"></string>
    <string name="pkmn52"></string>
    <string name="pkmn53"></string>
    <string name="pkmn54"></string>
    <string name="pkmn55"></string>
    <string name="pkmn56"></string>
    <string name="pkmn57"></string>
    <string name="pkmn58"></string>
    <string name="pkmn59"></string>
    <string name="pkmn60"></string>
    <string name="pkmn61"></string>
    <string name="pkmn62"></string>
    <string name="pkmn63"></string>
    <string name="pkmn64"></string>
    <string name="pkmn65"></string>
    <string name="pkmn66"></string>
    <string name="pkmn67"></string>
    <string name="pkmn68"></string>
    <string name="pkmn69"></string>
    <string name="pkmn70"></string>
    <string name="pkmn71"></string>
    <string name="pkmn72"></string>
    <string name="pkmn73"></string>
    <string name="pkmn74"></string>
    <string name="pkmn75"></string>
    <string name="pkmn76"></string>
    <string name="pkmn77"></string>
    <string name="pkmn78"></string>
    <string name="pkmn79"></string>
    <string name="pkmn80"></string>
    <string name="pkmn81"></string>
    <string name="pkmn82"></string>
    <string name="pkmn83"></string>
    <string name="pkmn84"></string>
    <string name="pkmn85"></string>
    <string name="pkmn86"></string>
    <string name="pkmn87"></string>
    <string name="pkmn88"></string>
    <string name="pkmn89"></string>
    <string name="pkmn90"></string>
    <string name="pkmn91"></string>
    <string name="pkmn92"></string>
    <string name="pkmn93"></string>
    <string name="pkmn94"></string>
    <string name="pkmn95"></string>
    <string name="pkmn96"></string>
    <string name="pkmn97"></string>
    <string name="pkmn98"></string>
    <string name="pkmn99"></string>
    <string name="pkmn100"></string>
    <string name="pkmn101"></string>
    <string name="pkmn102"></string>
    <string name="pkmn103"></string>
    <string name="pkmn104"></string>
    <string name="pkmn105"></string>
    <string name="pkmn106"></string>
    <string name="pkmn107"></string>
    <string name="pkmn108"></string>
    <string name="pkmn109"></string>
    <string name="pkmn110"></string>
    <string name="pkmn111"></string>
</resources>
